點解香港粵語歌，風格可以30年不變？

編曲intro主旋律副歌再repeat就話係跟古典樂，外國歌都係呢種鋪排
但副歌伴奏配樂，由90年代到而家，都係drum & bass恆久不變，又係咩原因呢？
有人想試下破格，就俾人笑騎呢，就好似街邊小食總係牛雜魚蛋雞蛋仔煎釀三寶，電影就來來去去同一班演員拍嘅警匪槍戰，漫畫就黑社會筋肉男武打，創新就無市場？

基本上香港樂壇大部分歌嘅起伏都有一個模式

因為所謂做音樂果班有幾多真係音樂學院出生呀

基本樂理都唔識 點會有風格

睇下人地華晨宇

唱非口水歌咪一樣紅到

gem咁叻都比d老屎忽趕走就知香港樂壇冇得救

唔識音樂
但覺得而家D音樂好多花款wor
aga 陳蕾 嗰D感覺上同以前聽嗰D 廣東pop好唔同

大陸最top既歌手

聽下就知曲風幾唔同

首首都非口水歌 非口水詞

唔識音樂去學啦

呢d真係有心做音樂 香港果d露下波

大陸佬不了

4個和弦都作到千變萬化

張靚穎偶像係Mariah Carey
音樂邊有分國籍

我諗係冇讀過音樂先可以跳出框框

有基本樂理嫁

巴赫的「平均律鋼琴曲集」及貝多芬的32首鋼琴奏鳴曲這兩部作品蘊藏無數鋼琴音樂演奏、創作的智慧寶藏，是所有在鋼琴領域上鑽研的人必彈、必懂的經典。十九世紀德國的音樂評論家畢羅（Hans Von Bulow）把它們分別比喻為鋼琴音樂中的「舊約聖經」與「新約聖經」。

所謂「平均律」是指在一個8度音程的範圍內，把音程分成平均的12個等份。換一個說法，就像現在的鋼琴鍵盤設計，Do、Re、Mi、Fa、Sol、La、Si七個白鍵再加上白鍵中間的五個黑鍵，總共十二個琴鍵。這12個琴鍵的每個音與音之間振動比例是一致、相同的。現在我們已經習慣這種調律的方式。

我都唔係好識
都係慢慢睇華晨宇 李榮浩 周深老師慢慢學

香港只有娛樂圈

最識野既gem比老屎忽屌走左

因為作依d歌大把人聽 就可以賣到錢
走出嗰框架就冇人聽 賣唔到錢

強強聯手 2個都音樂學院畢業

如果起香港做主打已經比人話悶

香港d歌迷已經比口水歌洗左腦

聽眾問題

人地大陸咪一樣養到華晨宇李宇春張靚穎老師

係香港先首首口水歌又冇唱功

呢個支那仔黎 佢又要講支那個個學院派好撚勁 老師 老師

gem eason 軒仔勁果d咪又比香港人屌奶共

eason不嬲勁

香港人成日屌廣東歌冇新意，但一有新style就狂屌，根本就喺度扼殺創意，唔係冇人才，係班聽眾濕鳩，唱片公司唯有出返迎合大眾口味style嘅歌

唱得≠識野
香港社會樣樣都要commercial
附出咗熱誠都想攞返過飯盒

最衰 娛樂公司控制埋傳媒 電影
淫照單野都知幾大控制力
唔夠藍邊受你玩

上面堆人係咪仲低留喺8，90年代張學友張國榮年代
近依2年完全係體驗到咩叫百花齊放
是旦喺啲廣東話歌ig page都有一堆推介好歌新歌

陳蕾、Sophy王嘉儀、Serrini、The hertz、RubberBand、Yellow!、Kolor、My Little Airport、王菀之、麥浚龍、黃耀明、許冠傑已經起碼10種唔同風格，點樣風格30年不變

自己聽慣舊歌走去賴人無改變而家d廢老根本就唔會變

的確冇人喺音樂學院出生
但就一定有人喺音樂學院出身